［行動POST］聲援上庭義士 包括沙田俾人插眼個位

［突發］聽日可以去聲援上庭既義士！

太懶

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

推

1

幫手推呀

[全民和你唱] 全世界全天候街邊唱香港國歌！

義士不是condom

P牌推唔到，但都要推
義士不是CONDOM！聲援啊！

【他在欄內 向旁聽席望了兩次】

只是19歲的他，賴雲龍，在7月14日沙田遊行中因為涉嫌襲警被捕。身有官司的他無所畏懼，8月12日參與了機場「警察還眼行動」。期間，「真國安假記者」付國豪被示威者發現、圍毆。事後，賴雲龍再次被捕，被控非法集結、襲擊致造成身體傷害。8月19日提堂，法官不準他保釋，須要還柙。

據媒體報道，賴雲龍父母離異，他自己一人獨居。

8月27日下午2點半，賴雲龍再次提堂，進行保釋覆核。

下午的旁聽席，案件不多，人不多，被告及聽審的親屬不過寥寥數人，十分冷清。

有二位女士來聲援，一位是黃女士、一位是Vivian。

開庭了，穿著黑長薄衣、黑長褲的賴雲龍從內庭疾步走到犯人欄，他快速看了一眼觀眾席，便轉過身去，面向法官，雙手合放背後。

辯方律師以沙田襲警案另一被獲准保釋為理由，以及15000元現金擔保、每天晚上6至9時到就近警署報到及遵守晚上8時至翌日8時的宵禁令為新保釋條件，但裁判官以案件無重大改變而拒絕。

知道覆核失敗，賴雲龍唯有轉身再走回內庭囚室，他又向旁聽席望了一次。黃女士大力向他揮手。黃女士說，向他揮手，是希望他知道有人來支持他，他並不孤單。

散庭後，黃女士和Vivian，還有數位記者，一直在法庭停車場等候賴雲龍的囚車離開法庭。大約五點，囚車駛離法庭。黃女士、Vivian大聲高叫：「手足，支持你！」黃女士又大力拍打車身，希望縱使在車內的賴雲龍聽不到大家的叫聲，也收到大家的心意。

賴雲龍沙田襲警一案，於10月4日上午於沙田裁判法院進行答辯；機場警察還眼一案，則於10月28日東區法院再次提堂。

圖片：明報 文字：李遨